源頭大陸污染不減 兩電加價難改善空氣

兩電今年又加電費，為嘅就係要提高天然氣發電比例，以減少空氣污染。

但其實發電廠位處偏僻，例如龍鼓灘發電廠、青山發電廠、南丫島發電廠等，周遭無人，加上處於香港盛行風嘅下風位，產生嘅污染物多被吹去海上，實際上對市區影響甚低；而如果發電廠係會對鄰近市區有重大影響，當初又點解要規劃係果啲地方呢？

而且多年來推行發電廠減排，已經將既有效又低成本嘅技術使用，剩底未推行嘅多為高成本低效益嘅方法，係邊際利益下降但邊際成本急升嘅情況，點解仲要繼續無止境咁追求數字上減少排放量呢？

最重要係，大陸飄過黎嘅污染，同香港比，真係牛脾比蚊脾，政府可唔可以更詳細公佈埋每年大概有幾多空氣污染物飄左黎香港，等大家知道下我地比咁多電費究竟改善左嘅，同大陸送黎嘅「禮」，究竟比例差幾多。

你啱，不過鬼叫香港痴住個撚樣國家咩

共享中共榮譽

🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳

夏天好d 冬天真係食晒小支那嘅廢氣

之1打又話死都唔搞電網
依家大陸都唔知比左咩野你
依家又推返出黎
仲衰

同填海起樓一樣，一日唔禁止每日150個，你填幾多海都無用。

有啲唔同，每日150個就算即時禁左，之前黎左嘅都唔會趕走，缺地事實依然存在，因為人口地係一個「累計性」問題。

而空氣污染物，係一個「瞬間性」問題，只要停左大陸污染，空氣污染會即時解決。

用減廢為名 利益輸送為實

再嘈改用核電

政府將錢支助市民再由市民手上轉交電力公司，長做長有

用唔用核電
D核電廠已經圍住晒香港啦

大亞灣核電8成輸港，不嬲用緊

梁振英：過去南風天廣東霧霾 歸咎香港污染物吹過去 今雙方合作改善空氣污染